訂購郭文貴名句T恤 深圳網民囚年半

訂購郭文貴名句T恤 深圳網民囚年半
分享

郭文貴名句「一句都是剛剛開始」成為中共禁言。

深圳網民董奇去年5月籌劃訂購印有流亡美國的中國富豪郭文貴名言的T恤後被捕，至今一直未獲釋。其家屬上周四（1日）接到判決書，證實他尋釁滋事罪成判囚一年半。董奇被捕後一直羈留在看守所，按刑期推算，董將在本月23日獲釋。

印有郭「一切都是剛剛開始」名句

「一切都是剛剛開始」，富商郭文貴爆料總喜歡在結尾補充這一句，有人稱之為「郭氏名言」。官媒禁絕，但在民間流傳很廣，但董奇怎也想不到，與其他網民聯合訂製一批印有「一切都是剛剛開始」的短袖衫，竟會惹來牢獄之災。去年5月，他被龍崗區🇨🇳公安🇨🇳分局抓走，手機、電腦被查抄。第二日即被以「尋釁滋事」罪名拘留。家屬曾到派出所問究竟，警方竟指訂購T恤的行為，是「聯合海外勢力進行反共的恐怖活動」。

報道指，警方拘捕董奇後，開始在☭微信☭、QQ等處尋找「犯罪證據」，包括在☭微信☭群「討論民主、討論我黨甚至詆毀我黨我國」、轉發聲援709大抓捕被捕維權律師王全璋等人的帖子等。董奇案在8月開庭時，其代表律師黃沙指，董的起訴書內容被修改，內容避談郭文貴，改為指控董奇在網絡發佈五則謠言。黃沙質疑，造謠者一般只會被行政拘留三至七天，但董奇作為轉發者卻被關押15個月。

曾為董奇介紹律師、已被吊銷牌照的維權律師隋牧青向本報指出，以訂製文化衫作為控罪太荒唐，按照法律無法入罪，因此相信當局是以言論控罪。
美國之音/《蘋果》記者